{
    "question": "Tuliskan contoh anekdot beserta strukturnya..??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "oke\u00a0<br><br>judulnya buat undang -undang<br>aku buat melalui pesan ya @nandobabari\u00a0<br>di sini mengandung umpatan susah...\u00a0<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-148",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Iya karna sy pernah membaca itu dibuku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya,karena orientasi sama dengan pengenalan suasana awal dalam teks anekdot KUHP",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-dong-848",
            "question": "Buatkan teks eksplanasi tentang tanah longsor dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan tanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses erosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah kehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini terjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi proses yang disebut dengan tanah longsor ,,<br><br><br>Maaf kalo salah\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pernyataan umum :Longsor adalah sebuah peristiwa dimana terjadinya gerakan tanah atau biasa disebutgeologi\u00a0yang terjadi karena adanya pergerakan masa batuan / tanah\u00a0dengan berbagai tipe dan jenis seperti jatuhnya bebatuan atau gumpalan besar tanah.<span>\u00a0Tanah longsor atau amblas secara garis besar bisa terjadi karena\u00a0dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong merupakan\u00a0faktor yang mempengaruhi kondisi material sendiri, sedangkan faktor pemicu adalah faktor penyebab bergeraknya material tersebut.<br>deretan penjelasan:</span><span>Di\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0sendiri peristiwa ini hampir sering terjadi.\u00a0</span>Kebanyakan disebabkan oleh gempa sehingga menggerakkan lempeng bawah tanah sehingga mengakibatkan elemen atau lempeng bawah permukaan menjadi tergeser sehingga menimbulkan pecahan dan terjadinya longsor.<span>\u00a0Ada banyak hal lagi yang bisa memicu dan menyebabkan terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Baik itu diakibatkan oleh alam atau karena ulah manusia itu sendiri, diantaranya\u00a0Tingginya\u00a0curah hujan,\u00a0\u00a0jika musim penghujan dengan durasi\u00a0lamamaka akan terjadi\u00a0penguapan air di permukaan tanah dalam jumlah besar. Setelah penguapan maka akan muncul pori-pori atau rongga tanah, kemudian terjadi retakan di permukaan, saat hujan air akan menyusup ke bagian yang retak lalu air akan masuk sehingga terakumulasi di bagian dasar lereng, lalu menimbulkan gerakan\u00a0lateral\u00a0kemudian terjadilah longsor.\u00a0Untuk pencegahan terjadinya longsor bisa dengan menggunakan pohon, karena akar pohon akan banyak membantu d<span>dengan\u00a0</span>cara<span>\u00a0menyerap air hujan sehingga bisa meminimalisir<br>interpretasi:</span><span>Poin diatas merupakan beberapa penyebab terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Akibat dari bencana ini tentu tidak sedikit kerugian paling parah adalah korban jiwa, selain itu kerugian materi seperti kehilangan rumah, tanah, harta benda yang harus direlakan karena tetimbun oleh longsoran.<span>\u00a0Sangat jarang orang dalam longsor bisa menyelamatkan dirinya karena karena kecepatan tanah longsor diperkirakan kecepatannya bisa mencapai 100 km/jam kecepatan yang mustahil untuk lari bagi manusia tanpa peralatan.\u00a0</span>Selain itu setelah kejadian pun korban selamat tidak sedikit akan mengalami trauma yang mendalam.<span>\u00a0Jika mendengar suara gemuruh besar di dekat anda maka segeralah lari menuju ketempat atau wilayah dataran stabil. Jangan pergi ke pinggir tebing atau jurang curam karena itu sama saja seperti bunuh diri.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-percakapan-malalui-telepon-terdiri-atas-3-orang-714",
            "question": "Dialog percakapan malalui telepon terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Arifin dan Dinda\u00a0: \u201cHalo, selamat sore!\u201d\u00a0<br>Agnes : \u201cSelamat sore, ini siapa ya?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0 : \u201cArifin dan Dinda\u00a0, Nes!\u201d<br>Agnes : \u201cArifin dan Dinda?, ada apa?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0: \" Begini aku sama dinda mau ke yogyakarta\u00a0<br>Agnes : \u201cOooh , jadi kalian berdua mau ke yogyakarta\u00a0?\u201d<br>\u00a0Dinda\u00a0 : \u201cIya nih, aku mau menjeguk nenek lagi sakit parah di yogyakarta\u00a0. Jadi tolong\u00a0<br>sampaikan ke guru yang mengajar hari\u00a0<br>Ini kalau aku izin ngak bisa ikut pelajaran besok .\u00a0<br>Agnes : \u201cOh, begitu. Baiklah nanti aku sampaikan. Dan\u00a0<br>aku doakan semoga nenek kamu\u00a0 lekas sembuh.\u201d<br>Dinda\u00a0 : \u201cAmin, terima kasih ya, Nes. Salam juga buat\u00a0<br>teman-teman ya. Sudah dulu ya, aku mau ke\u00a0<br>ke yogyakarta !!!!.\u00a0<br>Agnes : \u201cYa, hati-hati ya!\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hakikat-sebenarnya-manfaat-dan-fungsi-suatu-kebenaran-dan-su-952",
            "question": "Apa hakikat sebenarnya, manfaat dan fungsi suatu kebenaran dan suatu ilmu pengetahuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "singkatnya suatu ilmu pengetahuan dapat menjelaskan benar tidaknya suatu hal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-orang-yang-suka-menyampaikan-jasa-setengah-dari-p-919",
            "question": "Arti dari kata \"Orang yang suka menyampaikan jasa setengah dari padanya syirik mengaku kuasa\"?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jangan mengiginkan imbalan dari setiap jasa yang telah kita perbuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bidang-apa-sajakah-kalian-dapat-menemukan-teks-anekdot-305",
            "question": "Di bidang apa sajakah kalian dapat menemukan teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanya bisa tapi,\u00a0biasanya dibidang hukum karena banyak orang yang menganggap bahwa peradilan hukum di Indonesia berat sebelah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kita dapat menjumpai teks anekdok di segala bidang seperti\u00a0sastra, pendidikan dan hukum",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-contoh-karangan-argumentasi-sesuai-dengan-kerangka-kara-724",
            "question": "Bagaimana contoh karangan Argumentasi sesuai dengan kerangka karangan? dengan judul bebas dan terdiri atas Pendahuluan, Inti &amp; Penutup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BAHAYA NYAMUK DAN OBAT NYAMUK<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tidak diragukan lagi, nyamuk memang berbahaya terutama nyamuk penyebar malaria dan demam berdarah. Untuk melindungi diri dari gangguan nyamuk kita biasa pakai obat nyamuk. Tetapi apakah kita sadar jika pemakaian obat nyamuk ternyata dapat merugikan kesehatan manusia. Lalu bagaimana dong !\u00a0Kawan,kawan selain obat nyamuk kita dapat juga memakai kelambu di tempat tidur, nyamuk tidak mampu menembus celah kecil kelambu. Kelambu ini tentu saja aman dan bebas efek samping yang merugikan kesehatan. Sayangnya ada orang yang merasa kelambu itu tidak praktis dan mngurangi keindahan tempat tidur, maka mereka ramai-ramai beli obat nyamuk. Bermacam-macam obat nyamuk memang sudah lengkap sekali dari jenis oles (lotion), obat nyamuk semprot, obat nyamuk bakar, hingga obat nyamuk elektrik. Kira-kira mana diantara jenis tersebut yang paling aman bagi kesehatan kita?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Menurut para pakar kesehatan, keempat jenis obat nyamuk tersebut tetap saja membahayakan jika dipakai dalam waktu jangka pajang. Obat nyamuk terdiri atas unsur insektisida, zat pewarna, dan pewangi, yang kesemuannya mempunyai dampak buruk. Jika dosis yang terkandung masih dapat ditoleransi, maka bahaya dapat dikurangi. Setiap kemasan obat nyamuk tentu saja memiliki aturan pakai yang berbeda dari satu jenis dengan jenis lainnya. Bacalah aturan pakai baik-baik pada kemasannya, agar tidak salah pakai!<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Dari keempat jenis obat nyamuk tersebut urutan terbaiknya adalah lotion, elektronik, semprot dan obat nyamuk bakar. Jika kamu jeli tentu harganya \u00a0juga sesuai bukan? Yang terbaik tentu saja harganya lebih mahal dari yang lainnya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Membaca tulisan Juru Bicara Presiden RI Julian Aldrin Pasha, \"Konsistensi Presiden,\" Kompas, (25/8), saya tergelitik untuk menanggapinya. Ini bukan persoalan personal karena Bung Julian adalah kolega saya di Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Politik Universitas Indonesia dan juga bagian dari komunitas kecil pengajar ilmu politik dan hubungan internasional di negeri ini.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-observasi-tentang-banjir-486",
            "question": "Contoh teks observasi tentang banjir...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Banjir\ufeff</strong><br><span>Kawasan disebalik\npertahanan pesisir pantai ini mungkin terdedah kepada bahaya. Banjir daripada\nlaut boleh disebabkan oleh ribut taufan, air pasang tinggi, tsunami, atau\ngabungan unsur-unsur berkenaan. Oleh kerana kebanyakan komuniti masyarakat\nterletak berdekatan dengan pesisir pantai, masalah ini menjadi ancaman utama di\nseluruh dunia.</span>\n\n<span>Banjir adalah bencana\nalam yang kerap dialami di seluruh dunia. Oleh itu, ia adalah sukar atau\nmustahil untuk mendapatkan polisi insurans bagi\nmelindungi barangan serta harta yang rosak akibat banjir.</span>\n\nantara lain, banjir\nboleh berlaku disebabkan oleh beberapa faktor. Antara faktor-faktor berlaku\nbanjir adalah:\n\n<span><br>1.Hujan yang berterusan</span>\n\nHujan yang berterusan tanpa berhenti-henti akan menyebabkan banjir berlaku.\nDi kawasan-kawasan rendah, air hujan akan dialirkan ke sungai. Sungai yang\ndipenuhi air akan melimpah keluar sehingga menyebabkan kawasan tanah rendah\ndipenuhi air.\n\n<span><br>2.Proses pembandaran</span>\n\nProses pembandaran menyebabkan banyak kawasan yang dipermodenkan.\nKawasan-kawasan tanah rendah telah ditebus guna dengan mengambil tanah dari\nkawasan bukit. Ada juga anak-anak sungai yang ditimbus untuk dijadikan tapak\nbangunan.Aktiviti-aktiviti seperti ini merupakan faktor penyebab berlakunya\nbanjir. Jika dahulu anak-anak sungai dan lembah dijadikan kawasan aliran air,\nkini kawasan tersebut telah ditimbus dengan tanah. Apabila hujan turun, air\nakan mengalir dari kawasan bukit ke kawasan yang rendah dan kemudian bertakung.\nLama-kelamaan air akan bertambah dan banjir kilat akan berlaku.\n<br><span>3.Hakisan sungai</span>\n\nHakisan sungai yang kerap berlaku disebabkan oleh dua faktor iaitu hakisan\nberlaku secara semula jadi dan pembuangan sisa domestik manusia. Faktor semula\njadi berlaku apabila hujan turun dengan lebat, air akan mengalir deras and\nmenghakis tebing-tebing sungai. Akhirnya tanah tebing akan runtuh dan membentuk\nsatu mendapan di dasar sungai. Seterusnya sungai akan menjadi cetek. \n\n<span><br>4.Hutan tadahan</span>\n\nHutan merupakan satu kawasan yang menempatkan pelbagai jenis tumbuhan dan\nhaiwan. Selain itu hutan juga boleh dijadikan sebagai pengimbang ekosistem\ndunia dengan merendahkan kadar suhu. Hutan menyerap air hujan yang turun ke\npermukaan bumi dengan kadar antara dua peratus hingga 20%. Kemudian air yang diserap\nakan dialirkan ke anak-anak pokok melalui akar. Ada juga proses pemeluwapan\ndilakukan dengan membebaskan semula titisan-titisan air ke udara.\n\n<span><br>5.Pemusnahan hutan menyebabkan hujan terus turun ke bumi tanpa diserap oleh\ntumbuhan</span>\n\nHujan yang turun dengan lebat menyebabkan air mengalir dengan banyak ke\ndalam sungai. Sungai tidak mendapat menampung air hujan dalam jumlah yang\nbanyak. Pada masa ini limpahan air sungai akan berlaku mengakibatkan banjir.\n\n<span><br>6.Sistem perparitan tidak terancang</span>\n\nMasalah banjir yang sering melanda bandar adalah disebabkan kekurangan\nsistem perparitan yang dibina serta ianya terlalu kecil dan cetek. \n\n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-teks-narasi-deskripsi-argumentasi-dan-eksposisi-371",
            "question": "Berikan 2 contoh teks narasi deskripsi argumentasi dan eksposisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Narasi : Khalil Gibran yang lahir pada 6 Januari 1883, dkenal sangat dekat dengan ibunya. Bahkan guru Gibran yang pertama adalah ibunya sendiri, Gibran mula-mula mengenal kisah-kisah terkenal Arabia dari zaman Khalifah Harun al-Rasyid:\u00a0<em>Seribu Satu Malam </em>dan\u00a0<em>Nyanyian-nyanyian Perburuan Abu Nawas.\u00a0</em>Ibunya pulalah yang menanam andil besar dalam membentu Gibran sebagai penulis dan pelukis dunia.<br><br>Deskripsi: Di hadapanku, berjajar gugusan Kepulauan Krakatau yang terdiri atas Pulau Panjang, Pulau Sertung, Pulau Rakata, dan Pulau Gunung Anak Krakatau. Dari kejauhan, asap kelabu terus mengepul dari puncuk Gunung Anak Krakatau. Di sebelah tenggatra, menjulang Pulau Rakata yang berbentuk kerucut terbelah. Dari puncak Pulau Rakata hingga ke dasar berupa tebing yang melengkung, menandakan separuh bagiannya musnah akibat letusan yang dashyat.<br><br>Narasi: Hampir seabad silam, tepatnya 95 tahun yang lalu, peneliti asal Belanda bernama BCChMM van Suchtelen sudah sangat takjub dengan fenomena perubahan-perubahan warna air di tiga kawah Kelimutu di Kabupaten Ende, Pulau Flores, Nusa Tenggara Timur. Kawah Tiwu Ata Polo sering menunjukkan warna merah darah, Kawah Tiwu Nua Muri Koo Fai berwarna hijau zamrud, dan Kawah Tiwu Ata Mbupu berwarna putih. Karena itu, Kelimutu sering disebut danau Tri warna.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-dibandingkan-dengan-negara-lain-ekonomi-indonesia-bera-642",
            "question": "\u00a0Apabila dibandingkan    dengan negara lain, ekonomi Indonesia berada pada urutan\r\n ke berapa? \r\n\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak ada ukuran pasti untuk melihat kekuatan ekonomi suatu negara, namun jika menggunakan idikator GDP riil per kapita sebagai tolak ukur, maka Indonesia berada di tingkat negara ke-118 (GDP riil per kapita = US$ 3475)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}